// Game class for the Randomizing Quiz

import java.util.ArrayList;
import java.util.Collections;
import java.util.Random;
import java.util.Scanner;


public class Game {
    private ArrayList<Question> setQuestions;
    Random rand = new Random();


    public Game() {
        setQuestions = new ArrayList<Question>();
        String q = "Who is the first president of the Philippines?";
        String[] a = {"Rodrigo Duterte", "Emilio Aguinaldo", "Cory Aquino"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Emilio Aguinaldo"));

        // need ng new String [] if gagamitin ulit ung variable a.
        q = "When is Philippine independence day?";
        a = new String[]{"August 12", "July 12", "June 12"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "June 12"));

        q = "Who's the National hero of the Philippines?";
        a = new String[]{"Arthur Nery", "Jose Rizal", "Jose Manalo"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Jose Rizal"));

        q = "What is the capital of the Philippines?";
        a = new String[]{"Bulacan", "Baguio", "Manila"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Manila"));

        q = "What is the capital of Bulacan?";
        a = new String[]{"Pulilan", "Malolos", "Baliuag"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Malolos"));

        q = "Which country in this list first invaded Philippines?";
        a = new String[]{"USA", "Japan", "Spain"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Spain"));

        q = "Who is the founder of Katipunan?";
        a = new String[]{"Apolinario Mabini", "Andres Bonifacio", "Gregorio Del Pilar"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Andres Bonifacio"));

        q = "The national anthem of the Philippines";
        a = new String[]{"Sun and Moon", "Bayang Hinirang", "Lupang Hinirang"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Lupang Hinirang"));

        q = "Who's the younger brother of Heneral Luna";
        a = new String[]{"Juan Luna", "Jose Rizal", "Diego Silang"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Juan Luna"));

        q = "What book did Jose Rizal wrote?";
        a = new String[]{"Donquixote", "Ulysses", "Noli Me Tangere"};
        setQuestions.add(new Question(q, a, "Noli Me Tangere"));

        Collections.shuffle(setQuestions, new Random());


    }

    public void start() {


        Scanner sc = new Scanner(System.in);
        int correctNum = 0;





        for (int question = 0; question < setQuestions.size(); question++) {
            System.out.println(setQuestions.get(question).getQuestions());
            int choicesNum = setQuestions.get(question).getChoices().size();

            for (int choices = 0; choices < choicesNum; choices++) {
                System.out.println((choices + 1) + ": " +
                        setQuestions.get(question).getChoices().get(choices));

            }

            int PAnswer = sc.nextInt();
            ArrayList<String> setChoice =
                    setQuestions.get(question).getChoices();
            String correctAnswer = setQuestions.get(question).getAnswers();
            int correctAnswerInd = setChoice.indexOf(correctAnswer);

            if (PAnswer == correctAnswerInd + 1) {
                correctNum++;
            }
        }

        sc.close();
        System.out.println("You got " + correctNum + " out of 10");

    }
}
